 15:58, 22 февраля 2019
Известный телеведущий попал впросак из-за убийства лягушки
Власти Болгарии намерены оштрафовать британского телеведущего Беара Гриллса (Bear Grylls), который во время путешествия по балканской стране убил и сварил лягушку. Как сообщает The Guardian, инцидент транслировался в эфире шоу Running Wild.Эпизод трэвел-программы был записан в горном массиве Рила в 2017 году. Гриллс и его спутник, американец Дерек Хаф (Derek Hough), выпотрошили пойманное животное и приготовили его на походной плите.В заявлении министерства окружающей среды и водных ресурсов сообщается, что съемочная группа нарушила правила поведения на охраняемых территориях.Помимо отлова и убийства животного, ведущим вменяется разведение огня и купание на территории заповедника. Чиновники отметили, что ведущие знали о правилах, так как прошли необходимый инструктаж.Компании-производителю грозит штраф в размере от 500 до пяти тысяч евро. Гриллс и Хаф могут отделаться выплатами вдвое меньше.Ранее правительство Шотландии решило пересмотреть законодательство о защите животных, чтобы наказать телеведущую Ларису Свитлык (Larysa Switlyk). Во время записи своего шоу о природе она застрелила нескольких диких животных, а позднее похвасталась добычей в соцсетях.
